%@P:exocorcp
%@Dif:3
3 kiwis et 2 bananes coûtent 4~\si{\EuRo}. 2 kiwis et 3 bananes coûtent 3,50~\si{\EuRo}.
\\Quel est le prix de chaque fruit ?
%@Commentaire: Problème simple de mise en système d'un problème. Résolution par combinaison.
%@Correction:
Soit $x$ le prix d'un kiwi et $y$ le prix d'une banane.\par On obtient alors le système suivant
\[\left\{\begin{array}{l}
3x+2y=4\\
2x+3y=3,50\\
\end{array}
\right.
\]
qui donne après résolution, $x=1$ et $y=0,5$